<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nginx on Aziyan99</title><link>https://aziyan99.github.io/tags/nginx/</link><description>Recent content in Nginx on Aziyan99</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>rajaazian08@gmail.com (Raja Azian)</managingEditor><webMaster>rajaazian08@gmail.com (Raja Azian)</webMaster><copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</copyright><lastBuildDate>Sun, 20 Feb 2022 21:29:54 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://aziyan99.github.io/tags/nginx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nginx: Install di MacOS dengan Homebrew</title><link>https://aziyan99.github.io/posts/install-nginx-macos/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 21:29:54 +0700</pubDate><author>rajaazian08@gmail.com (Raja Azian)</author><guid>https://aziyan99.github.io/posts/install-nginx-macos/</guid><description>NGINX adalah aplikasi open source untuk server web, NGINX is open source software for web serving, reverse proxying, caching, load balancing, media streaming, dan banyak lagi. Ini dimulai sebagai server web yang dirancang untuk kinerja dan stabilitas maksimum. Selain kemampuan server HTTP-nya, NGINX juga dapat berfungsi sebagai server proxy untuk email (IMAP, POP3, dan SMTP) dan proxy terbalik dan penyeimbang beban untuk server HTTP, TCP, dan UDP.
Install homebrew /usr/bin/ruby -e &amp;#34;$(curl -fsSL https://raw.</description></item><item><title>Nginx: Membuat Virtual Host</title><link>https://aziyan99.github.io/posts/nginx-virtual-host/</link><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 21:29:54 +0700</pubDate><author>rajaazian08@gmail.com (Raja Azian)</author><guid>https://aziyan99.github.io/posts/nginx-virtual-host/</guid><description>Membuat satu VPS bisa menghost 2 atau lebih website gampang dilakukan dengan nginx. Untuk melakukannya kita akan memanfaatkan fitur dari nginx yaitu virtual host. Contoh ini dilakukan pada VPS dengan sistem operasi 18.0 atau diatasnya
Install Nginx root@192.168.1.12:~$ sudo apt install nginx Setelah proses instalasi selesai, cek apakah nginx sudah terinstall dan berjalan dengan benar
root@192.168.1.12:~$ systemctl status nginx Folder untuk website Navigasi ke folder /var/www/html/ kemudian buat 2 folder baru atau bisa dengan perintah</description></item></channel></rss>